let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "Qual o simbolo químico do hidrogênio?",
        answer: "C. H",
        options: [
            "A. Hg",
            "B. He", 
            "C. H", 
            "D. Ho"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "Qual é o ácido encontrado no vinagre?",
        answer: "C. Ácido acético",
        options: [
            "A. Ácido sulfúrico", 
            "B. Ácido cítrico", 
            "C. Ácido acético", 
            "D. Ácido fosfórico"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "Quantos elementos químicos naturais existem na tabela periódica?",
        answer: "B. 118",
        options: [
            "A. 92", 
            "B. 118", 
            "C. 103", 
            "D. 82"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Qual é o elemento mais abundante na crosta terrestre?",
        answer: "B. Oxigênio",
        options: [
            "A. Ferro", 
            "B. Oxigênio", 
            "C. Silício", 
            "D. Alumínio"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "Qual é o número atômico do carbono?",
        answer: "B. 6",
        options: [
            "A. 12", 
            "B. 6", 
            "C. 8", 
            "D. 14"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "Qual a fórmula química do gás metano?",
        answer: "D. CH4",
        options: [
            "A. CO2",
            "B. N2",
            "C. H2O",
            "D. CH4"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "Qual é o processo de conversão de um sólido diretamente para vapor, sem passar pelo estado líquido?",
        answer: "D. Sublimação",
        options: [
            "A. Fusão",
            "B. Solidificação",
            "C. Evaporação",
            "D. Sublimação"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "Qual é o gás responsável pela coloração azul do céu?",
        answer: "B. Nitrogênio",
        options: [
            "A. Dióxido de carbono",
            "B. Nitrogênio",
            "C. Ozônio",
            "D. Oxigênio"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "O que é um composto iônico?",
        answer: "A. Um composto formado por íons",
        options: [
            "A. Um composto formado por íons",
            "B. Um composto formado por átomos de diferentes elementos",
            "C. Um composto formado apenas por hidrogênio ",
            "D. Um composto formado composto por ligações covalentes"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "Qual a formula química do óxido de alumínio?",
        answer: "C. Al2O3",
        options: [
            "A. AlO2",
            "B. AlO",
            "C. Al2O3",
            "D. Al2O"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "Qual é o processo de separação de uma mistura sólida e líquida, baseado na diferença de solubilidade dos componentes?",
        answer: "B. Filtração",
        options: [
            "A. Decantação",
            "B. Filtração",
            "C. Evaporação",
            "D. Destilação"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "Qual é o número de prótons em um átomo de hidrogênio",
        answer: "A. 1",
        options: [
            "A. 1",
            "B. 0",
            "C. 2",
            "D. 3"
        ]
    }
]